# Автоматическая генерация plantuml-диаграмм при коммите.

## Введение

Git предоставляет возможность запуска пользовательских скриптов в случае возникновения определённых событий.Такие действия называются хуками.

Для генерации диаграмм используется pre-commit hook, который запускает скрипт перед коммитом

## Установка
### Установка Plantuml.
1. Установка с сервера Chocolatey:
    1. Перейти на страницу plantuml в [Chocolatey](https://chocolatey.org/packages/plantuml#files)
    1. Выполнить команду `choco install plantuml` в cmd с правами администратора (после этого перезапустить cmd)
1. Установка из локального репозитория:
    1. Выполнить команду `choco install plantuml -source <путь до пакета>`
### Подключение git hook скрипта
1. Скопировать файл `pre-commit` в папку `.git/hooks`.
1. Открыть консоль в папке `.git/hooks` и выполнить команду `chmod +x pre-commit`.
## Использование


1. Написать блок кода(показан пример диаграммы работы pre-commit скрипта):
```
<!--
@startuml example.svg
start
:Создать временную папку temp;
:Считать md-файлы с plantuml кодом и занести их в список;
:Найти в md-файлах пути к svg-картинкам и занести их в список;
:сгенерировать svg-картинки по списку md-файлов во временную папку;
:сравнить хеш-коды текущих svg-картинок со хеш-кодами сгенерированных svg-картинок;
if (все хеш-коды svg-картинок равны) then (Нет)
    :Вывести сообщение о наличии измененных диаграмм;
    :Добавить измененные диаграммы в stage зону;
    :Вывести сообщение о необходимости повторного запуска коммита;
    :Вывести сообщение об отмене коммита;
    :Отменить запуск коммита;
    stop
  else (Да)
    :Вывести сообщение об отсутствии измененных диаграмм;
    :Вывести сообщение об успешном коммите;
    stop
  endif
@enduml
-->
```
![](example.svg)
1. Добавить в необходимое место ссылку на будущую диаграмму `![](firstDiagram.svg)`.
   Имя должно быть таким же, как в `@startuml` команде, с `.svg` расширением.

1. Коммит теперь создается в «два этапа».
   На первом этапе хуки выполняют генерацию диаграммы, поэтому после их работы нам нужно просто «повторить» команду.
   Получается следующая последовательность.
   ```
     git commit -m CommitMessage
     git commit -m CommitMessage
   ```
